如何近距離接觸偶像？

如何近距離接觸偶像？ - 高慧然

如果你是某紅星的超級粉絲，想要近距離接觸偶像，卻又不想花錢，你會用甚麼方法？

三個中國人、一個香港人向全球粉絲作出了最少成本、最近距離的示範。

這四個人是韓國人氣組合Wanna One的粉絲，買了兩張頭等艙、一張商務艙、一張經濟艙機票，跟着參加完「2018亞洲音樂大獎」的偶像，登上由香港飛往首爾的班機。四個人跟進頭等艙，貼身接觸偶像，過足了癮之後，在飛機剛要起飛時，向工作人員表示要退票及落機。

擾攘一輪，全機乘客，包括Wanna One成員都要重新下機，帶着隨身行李再次接受安檢。結果飛機延誤一個小時，大韓航空因此必須向香港機場支付延誤起飛的罰款。

整件事中，大韓航空公司及機上其他乘客全部是受害者。那四個粉絲卻是最大的得益者，她們雖然買了四張機票，但落機時獲得航空公司退款，與偶像貼身接觸，卻不用花錢。相信她們非但不會良知不安，甚至還會覺得自己很聰明，大約還會把頭等艙內與偶像的合影放上網絡沾沾自喜。

用這麼不道德的方式接觸偶像，罔顧他人利益，包括她們偶像的利益。她們對偶像究竟有多愛呢？有這種粉絲，Wanna One想必深感恥辱。

我唯一不理解的是大韓航空的做法，為甚麼要退款給她們？這不是縱惡嗎？向她們提出索償才能杜絕類似事件再度發生。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
梅姐百變無獨有偶 (鄧達智)

下一則
下一則
中伏禮物的用途 (曾志豪)

泡狗腦殘是常識吧.....

相關閱讀

【韓流】離港航班延誤一小時 Wanna One粉絲追到上飛機？

用咩理由退票及落機？